<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hannah-Arendt-Gymnasium Krefeld on Haus der Sonne</title>
    <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/</link>
    <description>Recent content in Hannah-Arendt-Gymnasium Krefeld on Haus der Sonne</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 21:12:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Der Sponsorenlauf</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/sponsorenlauf/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 21:12:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/sponsorenlauf/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;der-sponsorenlauf-2024&#34;&gt;Der Sponsorenlauf 2024&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Hannah-Arendt-Gymnasium hat mit sehr viel Engagement von allen Seiten den Sponsorenlauf im Stadtgarten wieder möglich gemacht.&lt;br&gt;&#xA;Durch den sportlichen Einsatz der Schülerinnen und Schüler und der sie unterstützenden Sponsoren kam ein beachtlicher Beitrag zur Unterstützung unseres Vereins &amp;quot;Haus der Sonne&amp;quot; zusammen.&lt;br&gt;&#xA;Wir bedanken uns bei allen Beteiligten für ihren Einsatz und die dadurch mögliche Unterstützung unseres Projektes!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Auf der Homepage der Schule (Link, siehe unten) finden Sie weitere Fotos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unsere Partnerschaft</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/unserePartnerschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 21:12:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/unserePartnerschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Text wurde von der Homepage (Link, siehe unten) des Hannah-Arendt-Gymnasiums kopiert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;partnerschaftsprojekt-haus-der-sonne-ev&#34;&gt;Partnerschaftsprojekt: Haus der Sonne e.V.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Am Mittwoch, 11.1.2023, wurde im Rahmen einer Feierstunde offiziell das Partnerschaftsabkommen zwischen dem Hannah-Arendt-Gymnasium und dem Verein &amp;quot;Haus der Sonne e.V. – Kinder- und Jugendhilfe in Kamerun&amp;quot; unterzeichnet.&#xA;Die Veranstaltung wurde feierlich durch einen musikalischen Beitrag von Pauline Krull und Heino Wang eröffnet, denen wir an dieser Stelle herzlich danken!&lt;br&gt;&#xA;Die Schulgemeinschaft hatte sich für eine Partnerschaft mit diesem gemeinnützigen Verein entschieden, weil sie dessen Ziel, die Unterstützung Kinder und Jugendlicher in Mbouda (Kamerun), die sich in einer mittellosen oder ausweglosen Lage befinden, tatkräftig unterstützen möchte.&lt;br&gt;&#xA;Das Hannah-Arendt-Gymnasium verpflichtet sich, die Arbeit des Vereins dauerhaft und verbindlich finanziell zu unterstützen. So werden Erlöse des jährlich stattfindenden Sponsorenlaufs oder des &amp;quot;Besonderen Weihnachtsmarktes&amp;quot; dem Verein zur Verfügung gestellt.&lt;br&gt;&#xA;Der Verein &amp;quot;Haus der Sonne e.V. – Kinder- und Jugendhilfe in Kamerun&amp;quot; wird die von der Schule gespendeten Fördermittel sachbezogen für die Schule und die Ausbildung der Kinder und Jugendlichen in Mbouda verwenden. Darüber hinaus sollen auf der Grundlage des Abkommens Möglichkeiten des gegenseitigen Kennenlernens sowie des Kontaktes zwischen den Kindern und Jugendlichen aus Krefeld und aus Kamerun erschlossen werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der besondere Weihnachtsmarkt</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/besondererWeihnachtsmarkt/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 21:11:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HannahArendtGymnasiumKrefeld/besondererWeihnachtsmarkt/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;der-besondere-weihnachtsmarkt-2025&#34;&gt;Der besondere Weihnachtsmarkt 2025&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Hannah-Arendt-Gymnasium war am Samstag, 3. Dezember, mit einem Stand auf dem Besonderen Weihnachtsmarkt vertreten. Durch das Engagement vieler Eltern, Schülerinnen und Schülern sowie Lehrerinnen und Lehrern konnte ein buntes Angebot an weihnachtlichen Leckereien angeboten werden. Der Erlös des Verkaufs ist für unseren Verein &amp;quot;Haus der Sonne&amp;quot; bestimmt.&lt;br&gt;&#xA;Ein herzliches Dankeschön an dieser Stelle.&lt;br&gt;&#xA;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; id=&#34;expand-image1&#34; /&gt;&#xA;&lt;label for=&#34;expand-image1&#34;&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;img-centered&#34; src=&#34;https://www.hausdersonne-kempen.de/img/WirUeberUns/Kooperationen/HannahArendtGymKrefeld/DerBesondereWeihnachtsmarkt/StandVerpixelt.jpeg#imagemd&#34;     alt=&#34;Stand&#34; /&gt;&#xA;&lt;/label&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;img-caption&#34;&gt;Unser Stand inklusive des Vereinsplakats&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;br&gt;&#xD;&#xA;&lt;br&gt;&#xD;&#xA;&lt;img class=&#34;img-centered-quarter&#34; src=&#34;https://www.hausdersonne-kempen.de/img/WirUeberUns/Kooperationen/HannahArendtGymKrefeld/Danke.png#imagemd&#34;     alt=&#34;Danke&#34; /&gt;&#xD;&#xA;&lt;br&gt;&#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;container-button-link&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;a href=&#34;https://hag-krefeld.de/&#34; class=&#34;button-link&#34;&gt;Link zum Hannah-Arendt-Gymnasium Krefeld&lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&lt;p class=&#34;p-width&#34;&gt;&#xD;&#xA;Im Jahr 2024 erhielten wir vom Hannah-Arendt-Gymnasium insgesamt eine Spende in Höhe von 4.500 €. Diese Mittel werden gezielt eingesetzt, um die Bildung von Kindern in Mbouda, Kamerun, zu fördern.&#xD;&#xA;&lt;br&gt;&#xD;&#xA;Dank dieser Unterstützung können die Schulgebühren für zahlreiche Kinder übernommen werden, sodass ihnen der Zugang zu Bildung ermöglicht wird – eine entscheidende Chance, denn der Schulbesuch in Kamerun ist nicht kostenlos. Darüber hinaus wird die Spende auch für die Anschaffung von Schulmaterialien sowie die Finanzierung von Schuluniformen verwendet, um den Kindern optimale Lernbedingungen zu bieten.  &#xD;&#xA;&lt;br&gt;&#xD;&#xA;Ein herzliches Dankeschön an das Hannah-Arendt-Gymnasium für dieses bedeutende Engagement! &#xD;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
