<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hilfe zur Selbsthilfe on Haus der Sonne</title>
    <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/</link>
    <description>Recent content in Hilfe zur Selbsthilfe on Haus der Sonne</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 21:11:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Umwelt/Müll</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/umwelt/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 21:11:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/umwelt/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;div-gezielt-spenden&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;button class=&#34;button-gezielt-spenden&#34; id=&#34;button-gezielt-spenden&#34;&gt;GEZIELT SPENDEN&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ziel-des-projektes-umweltmüll&#34;&gt;Ziel des Projektes &amp;quot;Umwelt/Müll&amp;quot;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das Projekt ist bereits gestartet, und die Begeisterung der Jugendlichen, die mit den Dreirädern Müll einsammeln, ist groß. Sie haben nicht nur Spaß an der Arbeit, sondern tragen auch aktiv zur Verbesserung ihrer Stadtviertel bei.&lt;br&gt;&#xA;&lt;input type=&#34;checkbox&#34; id=&#34;expand-image1&#34; /&gt;&#xA;&lt;label for=&#34;expand-image1&#34;&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;img-centered-half&#34; src=&#34;https://www.hausdersonne-kempen.de/img/HilfeZurSelbsthilfe/Umwelt/2025/Dreirad.jpeg&#34; alt=&#34;Dreirad&#34; /&gt;&#xA;&lt;/label&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;img-caption-half&#34;&gt;Jugendliche beim Einsammeln des Mülls&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;projektziele-und-aktivitäten&#34;&gt;Projektziele und Aktivitäten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Verein verfolgt mehrere Ziele:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Umweltschutzaufklärung: Sensibilisierung der Bevölkerung für die Bedeutung des Umweltschutzes und die Auswirkungen von Umweltproblemen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Abfallmanagement in Haushalten: Information über verschiedene Arten des Abfallmanagements in Haushalten und Förderung eines verantwortungsbewussten Umgangs mit Müll.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jugendliche einbinden: Durchführung von Wettbewerben für Jugendliche, um Upcycling-Ideen zu fördern und Lösungen für eine saubere Umgebung zu entwickeln.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Clean-up-Aktionen: Organisation von Müllsammelaktionen in Form von Wettbewerben, bei denen Plastikmüll gemeinsam mit den Bewohnern eingesammelt wird.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Müllsammlung in Stadtteilen: Einsammeln von Haushaltsmüll in bestimmten Stadtteilen und Gemeinden, um die Verschmutzung an den Straßenrändern zu reduzieren und das Lebensumfeld der Bevölkerung zu verbessern.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Aktivitäten werden von Freiwilligen und ambitionierten Jugendlichen durchgeführt, die mit Dreirad-Motorrädern in den Farben und dem Logo des Vereins unterwegs sind. Der gesammelte Müll wird zu Sammelzentren gebracht und von dort aus von der Firma Hysacam oder der Gemeinde weiter zur Deponie transportiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Waisenhäuser</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/waisenhaeuser/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 21:11:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/waisenhaeuser/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;div-gezielt-spenden&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;button class=&#34;button-gezielt-spenden&#34; id=&#34;button-gezielt-spenden&#34;&gt;GEZIELT SPENDEN&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ziel-des-projektes-waisenhäuser&#34;&gt;Ziel des Projektes &amp;quot;Waisenhäuser&amp;quot;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;quot;Am Ende geht es nicht darum, was Sie haben oder erreicht haben. Es geht darum, wen Sie besser gemacht haben, wem Sie geholfen haben, was Sie zurückgegeben haben.&amp;quot;&lt;br&gt;&#xA;In Kamerun ist, wie in vielen afrikanischen Ländern, die Sterblichkeitsrate hoch und die Lebenserwartung sehr niedrig, da Menschen, die unter der Armutsgrenze leben, keinen Zugang zu lebensnotwendigen Medikamenten und gesunden Lebensmitteln haben. Selbst an Malaria sterben immer noch viele Menschen, vor allem viele Kinder und geschwächte Menschen. Noch schlimmer ist die Situation in ländlichen Gebieten, wo es wenige Krankenhäuser gibt, die zudem noch schlecht ausgestattet sind. Viele Kinder werden so zu Waisen.&lt;br&gt;&#xA;Unser gemeinnütziger Verein Haus der Sonne e.V. hat sich für eine Mission entschieden und plant den Bau eines eigenen Waisenhauses und Bildungszentrums, um Kinder, deren Leben bedroht ist, so schnell und effizient wie möglich zu helfen, indem ihre lebenswichtigen Bedürfnisse abgedeckt werden: Trinken, Essen, Pflege, Erziehung, medizinische Versorgung und Bildung.&lt;br&gt;&#xA;Bis es soweit ist, werden wir in dem Projekt &amp;quot;Waisenhäuser&amp;quot; mindestens zwei Waisenhäuser jährlich besuchen, dort mehrere Stunden oder einen Tag verbringen, mit den Kindern und dem Personal sprechen, um ihre Schmerzen, Wünsche und Bedürfnisse besser zu verstehen. Wir möchten durch finanzielle Hilfe wie Spenden von Lebensmitteln und Hygieneartikel helfen und moralische Unterstützung leisten. Es ist für uns eine Aktion der Liebe und der Nächstenliebe.&lt;br&gt;&#xA;Für die Realisierung dieses Projekts benötigen wir Ihre Hilfe. Ihre Spende hilft, ein Kind zu unterstützen, egal wie groß oder klein Ihr Beitrag ist.&lt;br&gt;&#xA;Für diese vergessenen Kinder hält das Leben nur unüberwindbare Probleme bereit. Ohne Geld, ist alles schwierig. Viele Waisen gehen auf die Straße, um dort ihren Lebensunterhalt zu verdienen&amp;hellip; Und leider gibt es viele ältere Geschwister, die sich opfern, um dies zu vermeiden: Sie verlassen die Schule früh, um sich um die Jüngeren zu kümmern, und suchen nach einkommensschaffenden Aktivitäten, um ihr Überleben zu sichern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nutztiere</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/nutztiere/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 21:11:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/nutztiere/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;div-gezielt-spenden&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;button class=&#34;button-gezielt-spenden&#34; id=&#34;button-gezielt-spenden&#34;&gt;GEZIELT SPENDEN&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ziel-des-projektes-nutztiere&#34;&gt;Ziel des Projektes &amp;quot;Nutztiere&amp;quot;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Den ärmsten Familien wird durch die Spende eines Nutztieres und durch die Schulung in Aufzucht und Pflege eine Chance gegeben, tierische Produkte wie Eier, Milch und Fleisch selber zu erzeugen und sich zu ernähren oder sich sogar ein nachhaltiges Einkommen zu sichern.&#xA;Die Nutztiere bilden eine Lebensgrundlage für die lokale Bevölkerung in Mbouda.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;projektkosten&#34;&gt;Projektkosten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Projektkosten verstehen sich als eine Anschubfinanzierung. Das Projekt läuft jetzt seit fast drei Jahren und die Erfolge waren bereits nach einem halben Jahr zu sehen: Der erste Nachwuchs war da!&#xA;Es wurden Schweine, Ziegen und afrikanisches Geflügel von insgesamt 5000€ an ausgewählte Familien gespendet.&#xA;Wir haben 2023 und 2024 jeweils 5000€ in das Projekt &amp;ldquo;Nutztiere&amp;rdquo; investiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemüsegarten</title>
      <link>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/gemuesegarten/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 21:11:48 +0100</pubDate>
      <guid>https://www.hausdersonne-kempen.de/de/HilfeZurSelbsthilfe/gemuesegarten/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;div-gezielt-spenden&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;button class=&#34;button-gezielt-spenden&#34; id=&#34;button-gezielt-spenden&#34;&gt;GEZIELT SPENDEN&lt;/button&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt;&#xD;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ausgangslage&#34;&gt;Ausgangslage&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vor Beginn des Projekts fehlten vielen bedürftigen Familien sowie den beteiligten Schulen grundlegende Mittel – insbesondere das notwendige Saatgut. Es mangelte sowohl an finanziellen Ressourcen als auch an praktischem Wissen, um eine nachhaltige Landwirtschaft oder einen funktionierenden Schulgarten aufzubauen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ziel-des-projektes-gemüsegarten&#34;&gt;Ziel des Projektes &amp;quot;Gemüsegarten&amp;quot;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unser Ziel ist es, die Lebensbedingungen benachteiligter Bevölkerungsgruppen in Kamerun nachhaltig zu verbessern und die Selbständigkeit und sozialen Kompetenzen, wie Verantwortungsbewusstsein und Teamfähigkeit, zu stärken. Mit diesem Projekt werden insbesondere Schulkinder und Frauen gefördert.&#xA;Kameruns Böden und Klima bieten ideale Voraussetzungen für die Landwirtschaft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
